嗱，我就真係用股市黎預測樓市轉向嘅

恆生指數於1/29創下歷史新高33484
我係1/30開post
「香港樓市會在煙花中結束超長升浪」

中指指數於8/17創下歷史新高188.64
我係8/22開post
「香港樓市已在煙花燦爛中完成超長升浪」

對於未來樓市走向，我有以下預測
「香港樓市已在煙花過後展開十年來最大跌浪」

我認為，人唔能夠言過其行，係一種品德
連登有小部分人，冇學識、冇往績，就攻擊人
呢半年見盡各種辱罵、誣衊、狙擊、打壓異己

之前扮專家死撐股息匯對樓價冇影響嗰班傻仔
而家縮返晒入去圍爐，扮失憶，扮唔在乎
係叻嘅就唔會咁簡單嘅經濟理論都唔識
事隔三個月，副身家球球聲咁縮
可能個個有錢仔啦，幾個月冇七位數都懶理

睇錯市tip錯市又側側摶嗰幾個，我唔會開名
唔想做得咁絕，除非再受到攻擊

對於未來樓市走向，我追蹤住一堆數據去計
跌幾耐、跌幾多，我都有初步慨念

仲有邊個想挑戰我？

LM

我想聽下沒事巴既預測 遲d會唔會分享？

支持

繼續支持

利申支持

此帖必火

support

開咁多個post吹奏自己有乜用？真係有料就唔洗上嚟連登認屎認屁啦。

巴打冇左幾多錢

一於攞2015，16年樓價跌市個例子打飛機啦，跌一陣再升到飛天啦屌！

計過 屋企副身家
依幾個月真係縮左超過一球

Cash is king

幾時有tg group帶大家炒道期/恆期？

銀行估價層樓都跌左5%

沒事巴 可否請教下你點樣預測樓市。

留名支持

我應承過下年買左樓會講

利申+頭盔：唔係撈底，唔建議撈底，唔覺得撈底值搏，只係想幫連登巴打們避開最急嘅一段跌浪

成班硬好口講條撚硬過石堅，但係根本剩係識講GOGOGO

咁摸頂買左樓 你想人地點姐

沒事巴你覺得樓市個熊市維持得會唔會耐
我想知我要幾多時間內要儲過首期

如果我下年都凖就教
不過可以好肯定咁講，堆數據半日都google到返黎，不過我發覺冇乜人會去留意，或者從一開始就唔信有用

李嘉誠眼光好撚嘢，如果宜家先賣中環中心，有無人敢接

我！

股市資金流向龍市

龍市二期起動

Let’s Battle

即係沒事巴下年就買樓？

同路, 但只會睇到有調整, 但唔知調幾耐 + 幾多.

沒事巴真正堅料

即係會升定跌

G持冇事巴

俾你個頭盔，咪撚當埋底褲賣自住樓

有料

lm等睇自住驚西。
遲買一個月便百萬多百零呎

等睇供供入來發癲

3zero狗全家出盡奶力呃埋老母棺材本先夠首期買間乞衣劏房

弱智仔人買樓佢買樓摸正大頂接正火棒

可憐佢老母仲有28年樓要供

佢要確保佢老母做到85歲

同埋來緊28年佢老母唔好比人炒

供滿增樓比隻弱智3zero先可以安心去

太辛苦了 驚應付唔黎
間中俾大位就得

比個股票number我
樓市無興趣

樓市滯後股市半年真係萬試萬靈

根據汪sir龍二理論，唔會跌穿前底
即係CCL 127.46，高位回調不多於32%？
佢個頭盔仲厚過我

7300

美斯美斯

恆指預測幾多點見底？

支持沒事巴，我係你忠實擁躉

沒事巴點預測內地經濟

最遲一月有鑊氣

royal級

我唔介意坐貨或者蝕
只係想同條女拉埋
跌係跌但依嫁都係買唔起

唔好講，好野自己用，講左無錢收又多個人搶飯碗

利申：教完人，人地一個唔該都冇就走左

負皮又唔放低意見
Haters gonna hate

屌 樓爆未啊

使嘜理咁多人點睇

堆廠應該有大幅裁員潮

個個好似你咁自私就死得

無計
呢到太多on9仔
輸左係到屌鳩人
贏左又唔見佢會話分返比人

如果12月再加徵稅，1月加到25%, 廠佬應該準備定走佬

關鍵中國詐降會唔會成功

支持大佬

已正評

留明

想知點解咁有信心會轉向？
陳德霖話全港私樓有六成已經供斷，就算跌，業主都可以轉賣為租，佢地點都唔平賣

唔想挑戰，淨係想知幾時會跌返去海嘯價

話知你九成供斷
市價唔係由strong hold業主定嘅
係交易雙方定嘅

【Lets Battle 系列】跌過林太價加20% 當硬淡贏

一早出post
又唔撚出黎
呢幾日跌又返出黎

我為左回覆你 不做cd com
特登開連登acc

唉太遲先睇到你d文，自己冇能力都祝你可以換到大d既樓！

希望有某d訊息幫到你

ho ball

你死得

我還好

支持沒事巴
快啲出文大家一齊討論吓

成班唔用腦係度乞貼士，見到就想笑

成班垃圾想不勞而獲

Ching sick ball

留下言撐沒巴先
同時我都相信股市影響樓市

輸打贏要

講到欠左佢地咁

供斷果部份 大部份都係n耐買落既樓
佢地賣樓劈極都唔會蝕 只係止賺套現
劈價對佢地本身都唔傷
反而果批大部份起馬都20年樓齡
佢地會想賣到套現比後代做首期或者再換貴價樓
佢地賣得出就有入場券參與買賣
平幾十萬賣都冇乜印謂

衰d講 到呢個市果批都唔賣果d 呢世都唔會參與樓市
到任何一個時期呢類人都只會諗自住睇住銀行估價打丁

特登留言支持沒事巴

想講而家d新盤一賣唔掂就轉招標背後有幾撚黑暗，但我驚坐洗頭艇

窮西有冇機會係跌浪搵返啲生活費

真心求教

其實我都對新盤收票情況好有疑問
成日話自己收到幾百幾千票
究竟呢個數字有冇監管，我哋可以係邊度求證呢個數字真實性？

唔岩價就唔賣，吹佢唔脹，你睇恆隆

沒事巴，唔由投資角度、單由經濟學角度講下港樓得唔得? 你覺得負擔指數、各類人口數據、空置率、失業率呢啲參考價值大唔大?

其實我覺得用所謂剛需同6成人供滿黎做升既理由真係好格硬。
剛需，16年頭一次小跌浪就睇到係吹出黎既假象，如果你工都無，又或者比人減薪，仲會出黎買或租？
六成供滿，我又想問大家用自住角度睇定投資角度睇？
如果自住一層，可能真係細影響
如投資角度，身為投資者，見到擁有資產未來會下跌，你會唔會點都沽番幾個出黎？

比個資訊大家，本港頭十大物業持有人總共有四萬幾個單位。。。

16年俾大陸救市成功，全部錢推入樓市創造財富，今次無咁容易啦，大陸幾次放水都失敗

支持
樓主其實好有心
明明好多資訊可以自私食算
再同班好友不斷唱好 一定有傻人執貨
但都願開個post同大家傾同大家分享睇法

支持，等巴打分折

g持

監管虛設，借票/ 疊名/ 扮客/ 數錯

唔係想駁你

但囉股市黎睇樓市走向真係有點兒那個

過去廿年有幾多關聯令你咁有信心

分享下

沒事巴打，我d錢做咗定期2月先甩，會唔會遲咗樓價向上返？

去過睇新樓都知有呢d事發生，水份多到不得了
aa很過份

唔係呢個問題
你係客有心買，又驚俾貴左，低又驚唔收
你會點做？

Lm

之前結束超長升浪真係有好多解讀

今次十年來最大趺浪,
係咪只係比較2008年至2018年當中既趺浪?

原來你講招標，不過其實同政府賣地一樣

我係講緊發展商收起唔賣，渣到佢升先賣，恆隆就係人辦

第一位佔成3萬個麻，十年前報紙有報我睇完o晒嘴
真.隱形富豪

等睇樓市pk

問佢幾錢入標會買到，圍標？

兩個月。。。。
兩年就話姐。。。

過去十年有QE、低息、中國龍市，上面堆數據幾利淡都冇參考價值，而家就得返呢D數據做參考

原本年中會買，但我選擇租一年先，6月簽了租約
結果好彩先租一年樓，原本睇既樓而家平左百幾萬了，有睇我之前reply既aa報價都睇到

lm

香港樓價有無可能做到

6000$ 一呎？

唔係居屋

沒巴點睇貿易戰？今年埋唔埋到尾？

貨幣學派

記得唔知邊度睇過物業唔係淨係指住宅

跌十年
會唔會1000蚊尺?

求沒事巴指點

上個月衰心急買左新樓樓花等自住
而家日日個心都好不安

打算2021年買樓
等多2年儲定錢

差餉嘅"物業"包括廣告位、汽水機、停車位、商鋪，etc. 唔係純計住宅。 Hold 得幾萬個嘅都唔會係 hold 住宅。

不過好似無實質數據，印象中睇過有人話可能係發展商or大型商場

有幾個大型d嘅商場 ＋ 停車場收租基本上穩入十大，
尤其差餉下停車場、商鋪通常係逐個計 。

拿唔好屈呀，法律冇要求佢地必須公開其他競標者或中標者嘅交易附帶條件明細

咁不如你都分析一下
兼聽則明 偏信則暗
有咩理論咪講下

每次，當股市到達某個危險峰值，之後無一例外

收皮啦 林太價加20% 當你贏呀

敢唔敢賭呀

成日講剛需 其實過去10年每年新增家庭數目好穩定
新增住宅單位數目都好穩定
咁到底係咩多左搞到個樓價升

我今年開左不下十個分析post
你連搵舊post都懶，點幫你呀

係華懋

講緊會員「霍金轉身」喎

利申 follow左你

淨broadcast group唔比討論 ?

Sorry，應該block左，財經台淨係block左三隻入股post搞事嘅人

我都係，為左拉埋呢幾年都係博命搵錢
希望2019大家都可以有自己既家

「霍金轉身」係時事台著名五毛

留明學習

可能得我未block你，你都無開盤口人地點覆

要學識抽重點睇喔

(幅圖借YouTube 九哥)

係？唔係個人？
我睇果個
第一位3萬幾個住宅單位
第二個萬幾
第3-10加埋=第2個既數量

有d印象，好似係山竹追風post搞事block左

係，因爲冇上市，當個人計

第二位應該都係類似

受教了
多年來一直諗邊個仆街拎住3萬個單位炒

没事儿巴打，經濟嘢我唔識
想請教係咪照你分析
如無意外下年就可以以一個合理價去買樓
我唔求有賺，只求可以同另一半組織一個家庭

因為97-03太勁喇，股樓都係大周期、金融風暴震央之一、伸延落伊拉克戰爭、SARS，所以唔覺得會超越到

我都係，而家開始睇緊
大圍市況轉，但係九龍硬到不得了

咁就諗下其他野玩啦，唔好俾層樓縛住你心情先，手好多劈左2成以上，係都佢地驚先

同問，等到4月先買會唔會太遲？

香港人易呃囉

想知道咩數據？留名自己都分析下

我想買到400-420萬400尺上下，2房會唔會好大貪

屯門大興已經係咁既價

暫時4百尾，最近美聯無盤我睇，係咪要搵中原睇睇？
（朋友在美聯做一直搵佢攪）

其實大興係我target
行去鐵路站又唔遠，停車場又唔算貴，可以間中揸車返工唔使日日揸

屯門大興花園有單位以近期新低價出售，祥益地產區域董事林偉光表示，大興花園2期10座低層C室，實用面積464平方呎，原業主一心想換樓，不斷減價求客，一個月累減86.2萬元，最終以443.8萬元成交，實呎9,565元，創同類型單位新低價。

有呢d成交多幾單，希望其他盤都跌一跌，呢個屋苑業主都好似幾硬

我只可以話好大機會下年低過而家
跌幅同底唔敢咁早講，都要一路睇住佢係咪follow我個估算

只要價錢合理，邊到我都無所謂
年頭睇過屯門啲樓都要成三四百萬
太癡線了，我只係想同另一半有個家咋

睇多陣囉，個個都覺得呢水好似2016年咁之後會急升，睇下仲有無大陸萬億救市，再催谷香港樓市

而家4，5百添
住咗30年九龍其實我好唔想去屯門，但無錢無計

我都係打算睇多陣所以做咗幾個月定期收下息..

大陸自身難保啦

真心呢幾年連娛樂都唔敢有
只係想儲多啲錢組織一個家
但愈儲愈絕望
而家有返啲希望，希望下看大家都可以有自己既家

巴打加油
希望下年對大家都係好消息

陰公呀巴打，我成日覺得如果要放棄一切先可以買樓，然後要過非人生活，不如做租租

成日都要為層樓受壓力不開心為咗咩？

如果你住開九龍真係諗諗先，要大西北除非400萬樓下做9按，如果你預做到8成按，其實九龍灣都已經買到

巴打你都 振作！加油！

祝各位巴打搵到個安樂窩

我係想越平越好為咗將來唔需要因為供樓壓力而逼住自己行屍走肉
越平嘅樓供樓嘅錢越低咁將來亦都唔需要太過考慮份工唔可以轉工

其實我又唔趕用，只係怕而家睇啱左但係等下年跌唔買，到個價啱又搵唔到啱既物業....
我睇緊係九龍名校網區，每個睇既屋苑好幾幢夾埋先得below 5個放盤
沒事兒巴你覺得呢類型物業會唔會抗跌能力高D呢

唔可以降低要求，換返個人輕鬆d？

你排除咗貿易戰/ 美中關係轉向嚟睇，只講未來一年？

我相信樓巿係滯後
而我相信下年先係牛三

所以我覺得下年會彈一輪先會正式進入下降軌道

唔緊

咁多人都等跌上車 ，但你哋記住跌咗一定要買

我眼見身邊好多人錯失機會，最後乜都冇

利申 ： 10 年前因為結婚買咗樓

留名

well I don't trust China
I don't trust China Hong Kong

我都冇公開講過下年之後會點
唔敢講呀，講中左又點

愈高質嘅物業抗跌力愈強
校網係無可取代

其實等多陣都得 加息週期會繼續下去
某程度呢十年環球太扭曲係咁放水
而家先剛剛收水已經大把人叫救命
當投資既仲搞笑

當美債可以收3厘既時候根本無腦收息既時候
D人仲會唔會為有限樓齡同管理費差餉綁住回報

除左剛需我真係想唔到其他理由買樓？
但實際有幾多剛需？真係唔知

無實質數字
但過去幾年升市，唔想高追唔上車而租樓住嘅人應該唔少

你個model主要睇咩數據?

認真問，今水居屋仲買唔買得過?

垃撚圾，9up既鐘每日都會準兩次，年年唱淡總有一年會中，有咩好認屎認屁

又一個9up怪

呢個post就係要黎俾大家睇清楚
就算我冇tip錯任何野，股樓轉角日完全精準
平時幫幾多巴打賺錢都好
總係會引黎十分一人反咬

所以你啱，我都係抖下先，下年先再開post
其實我D樓市舊post都講過晒我點計同點睇

支持巴打繼續開post

賣左自住樓未？

一齊做租租

支持樓主一朝得志

支持巴打繼續開post
有自己嘅想法唔拎出黎討論，隨時有思考盲點都唔知。
有對手challenge你更加係好事，可以防止圍爐post

同一招數唔同時期會有唔同效果

取消SSD,DSD後，唔會係需求大增，會變咗供應大增

到時借咗高成數按揭就食屎，邊個仲會話自住無問題

呢度問黎問去都係我已經講過好幾次嘅嘢
我會留係上車區解答一d有心買樓嘅巴打嘅疑難
私下已有高手group做cross check

有無諗住係medium開個ac寫財經 等有興趣既巴打學野

我都係等收樓算

如果想2019年底前要買樓
以你推段應該咩時間買?

應該唔會喇

俾個資訊你，你最後個句好on9，google下個d所謂物業係點計，唔好下下聽完當自己識好多野，又衝出黎柒

又有連登股神樓神

Fans留名

你覺得股市下年會唔會好過今年

下年年頭會差過今年年中
下年年尾會好過下年年頭

咁快升返？

講二個真人真事例子

好朋友既父親當日一個單位，真係自住，覺得就算大跌都供得起，結果大跌。問題係，經濟轉差，佢收入都減小，供唔起，咁就蝕左三百萬

例子二，書局本書好似叫一個負資產的告白，做律師，覺得自住無問題，都供得起。結果經濟轉差，連樓按生意大跌，結果收入大減

樓=住+投資，二面都要諗

升返可以係trap，到時先諗

想請教一下 會唔會睇中國工業用電量？

其實有用，不過我懶睇，用開其他參數

暫時呢幾個月都跟足我個預測咁行 - 8月造頂> 慢跌> 愈跌愈急> 明顯轉勢，如果年尾仲係跟足，我先再開post講幾句

上車盤真係跌得幾多下...

下個月又加息啦

最近起一個PRIVATE GROUP 度有一個好好既分晰, 係關於現時已有6成幾單位供滿左對樓市有D 咩IMPLICATIONS. 我幾認同筆者既觀點. 筆者講到AA 不斷用6 成多供滿黎表示樓市下行時唔會跌好多. 但實情係正正因為已供斷成數比97高. 情況比97 更惡劣. 數字唔會厄人:

香港total mortgage amount :
現時~12,000億
97時~4,000 億

未供滿既伙數:
現時~ 400,000伙
97時~500,000伙

除開平均每伙借貨:
現時~300萬
97時~80萬

利息:
現時: 2~3厘 (subject to payment plan chosen) 呼吸PLAN如果轉唔到按會 升到6厘, 再跟美國加息同追加息
97時: ~6厘 (頂)

GDP:
現時: 341 BILLION (2017)
97: 177 BILLION

以上數字見到97-現時為止, GDP 升左約一倍 (假設人工多左一倍, 當埋你支出不變), 但MORTGAGE 多左200%, 而且借貸更集中, 額度亦更大.

沒事巴你又點睇?

建議你參考埋貨幣供應先
睇下97同2018 年既分別有幾大

跌到幾時？長定短？

香港大把人有錢人
大把人已經供完/供左大部份
所以佢地唔需要頂唔住而沽貨變成銀主盤

香港樓跌極有限

呢個看法係唔係岩？

金錢巴有料 記得計埋通脹
基本上今年開始我見唔到任何一個實質理由撐起樓市，頭半年嘅升市完全係亢奮同恐慌性搶購主導

另外提起M3，同樓市嘅關係坊間仲有好多爭論
正如我用股市睇樓市準到啪啪聲都有人唔認同
但M3預視股市就比較多人做喎
所以個關係有幾密切定lucky answer自己判斷啦

呢條友解釋M3同股市、息口講得幾清晰
睇開會唔會幫到你地計數

有d師奶仔鍾意玩扮醫生遊戲
咦發燒？一定係感冒啦，點解？因為上次呀邊個同邊個發燒都係因為感冒，事實上aids sars cancer都可能導致發燒，機會率同後果都唔知又點做風險管理呢，盲入市同賭錢冇分別

07年匯豐股價升到150蚊
一年後，成交量跌左6成
但股價跌左7成幾
點解唔係少人沽就唔會跌呢

幾時先係買既時候?

現有持貨者即使未必一定是逼切需要賣，但不等於沒有影響。

少數銀主盤盤價會成為新估價，新估價又比現估價低，資產價值下調。

少數銀主盤是指，如果以湯文亮2016年的看法，銀主盤數量可逹一萬個
2018年銀主盤數量可逹一萬九千個 )

對於樓作為資產來說，投資者會以可見的資產回報考慮

如果持多項升值數以倍計的已供完物業，未來再升值的空間有限甚至有下跌風險，賣出後的收息安全回報又高於繼續持有收租回報

作為投資者又會持有還是會賣出資產呢？

股價跌
基本上係預期未來現金流會差
同樣道理
要樓價跌
應該係要租值跌？
如果經濟差 或者供應唔再咁緊張
租金就有機會跌
沒事巴估計係開邊樣？定仲有其他因素？

1. ccl

2. 個下跌覆度得 6.x％都計 十三都唔算太多

3. 全部都係08年後 qe後計，同而家個情況差好遠

冇QE就唔止跌6.x
15-16年嗰次好多屋苑半年跌左10%
今次3個月已經-10%至15%

我都係睇跌

只係唔buy囉股市黎預測樓市

淡淡唔計嘅CCL兩個幾月只係跌左2%

係勁就成手物業啦

我就真係用你條柒頭黎預測樓市轉向

賺呀

再中

大佬最近有冇新預測

推

番黎啦！三魂七魄好番黎啦！

拿

樓爆未呀

我都想聽呀

Hi 你大佬去左邊呀

你賺左好多？

你大佬去左邊呀忠實fans

佢換左啦 不過換細